美議員提案向華索償 凍結資產

美議員提案向華索償 凍結資產

中國將迎來美國的痛擊，美國共和黨籍參議員霍利（Josh Hawley，圖）周二牽頭提出《COVID-19受害者正義法案》，要求白宮制裁隱瞞疫情的中國官員，並向中國索賠。美媒近日也有爆出多宗內幕，如美聯社昨日（15日）取得的機密文件揭露出中國領導層早於1月14日就知道疫情嚴重性，6日後才由習近平公開談到疫情，中國外交部沒有回應指控。

相關新聞：發展中國家勢受衝擊

文件揭中共1月初已知嚴重性

美國參議員霍利指出：「有大量證據表明，中共的謊言，欺騙和無能導致COVID-19轉變成全球性大流行……（中共）必須對他們的受害者負責」。此法允許法院凍結中國政府的資產，以便賠償受害者。法案同時要求白宮加以追究中國私下採取的隱瞞疫情舉動，及令李文亮、艾芬等醫護人員噤聲的行為。另一邊廂，美聯社昨日取得的文件則揭露，中國領導層1月14日就暗中研判疫情將會大流行，惟當時仍只通報41宗病例。美聯社引述專家的推算，當時中國至少有超過3,000人染疫。至1月20日晚，中國國家主席習近平才公開談到疫情。隱瞞疫情期間，武漢舉行了萬家宴，數以百萬計民眾也返鄉過年，病毒從此快速散播。

《華盛頓郵報》專欄作家羅金（Josh Rogin）昨日也獨家發文，指美國駐北京使館自2018年1月開始多次派員前往武漢病毒研究所，美方人員以電報向華府強調，研究所有安全、管理弱點，其蝙蝠冠狀病毒研究也充滿危險性，建議給予更多關注與協助。但其中一封電報本為公開的新聞稿，上周卻被美方刪除，耐人尋味。

美聯社/《華盛頓郵報》

又係Josh Hawley佢幫左香港人好多

Xi is responsible

侵: Xi is my best friend